淘寶集運集中討論區 (11) 1001記得開po

【唔好係隔離淘寶討論POST問集運】
如果1001／太耐冇人覆而沉底，請自行開新

人地答完問題可以好評以示感謝
巴絲見到識既問題幫下手答問題
不過都係請善用Google同爬文

10）
9)
8)
7)
6)
5)
4)
3)
2)
1)

【常用推介】

【問】邊間集運好用？有無推介？
【答】各有各好，自行 Google

集運有伏齊齊Share
【等巴絲打唔洗中伏】
好用留住自己用，唔需要開名推介*（見#3）
【除非你想燈死多幾間，以後唔洗用】
* 官集／上左神枱係人都知果堆例外

【集運FAQ】

【問】睇中10樣野，10樣都唔同鋪，如果逐樣運黎香港，運費好貴，點算？
【答】有樣野叫「集運」

【問】其實一般集運係點樣運作？
【答】
1）國內段
買左幾樣野＞各自寄去集運公司國內集運倉
2）中國至香港段
通知集運公司打包寄香港＞剩係俾寄香港運費＞香港拎貨
（幾件貨集埋一齊運慳運費）
* 詳見#2 / Google

【問】咩係「官集」？咩係「私集」？
【答】
「官集」（順豐*／中通／4PX）：淘寶認證嘅幾間集運公司
# 價格及介紹：
# 時效保障（超時罰款）：
# 落單、集運、俾錢全部野係哂淘寶APP／網頁版內做哂
# 較易使用／較多限制，可寄物品較少／有一定好處
* 順豐自2017年7月1日起會計算體積重
「私集」：私人開嘅集運公司
# 要自行搵集運公司開A/C、認領貨物、集運、俾錢
# Google/淘寶搵"集運"會搵到一堆
# 較少限制／價格較親民

【問】淘寶結賬果陣點揀用邊個自提點？
【答】
結賬果陣只係揀用邊間官集，件貨到左集運倉先再揀 1.送貨地址 / 2.自提點地址
* 唔同公司嘅自提點唔同，賣家寄出左就無得改。
* 用順豐智能櫃收件就要揀【順豐】，想去郵局就要揀【中通】。
* 如你揀左【中通】，到左集運倉之後係無得揀順豐智能櫃收件。

【問】官集唔俾運＿＿，點算好？
【答】有樣野叫「私集」

【問】邊間運得＿＿嗎？
【答】你應該問邊間唔得（誠實的孩子除外）

【問】集運壞處？？
【答】
1）最好就唔好運易腐食物，擺係集運倉驚變壞 🦀
2）有啲集運公司會偷野、容易遺失，出左事未必有人負責（無人賠／跟進）
3）某啲淘寶賣家唔會寫你個名，去到集運倉無人認領，咁你份野就byebye

【問】淘寶顯示已簽收，但集運倉仲未見到
【答】入庫需時／假簽收
* 雙11等大型活動期間，假簽收會多啲／入庫會慢啲，等下
太耐嘅話可以旺旺賣家幫手問下速遞／聯絡集運有無收過

【問】國內段物流停左好多日無更新點好？例：停留上海中轉站成個星期
【答】
1) 叫賣家幫手問下
2) 搵速遞客服催下
* 雙11等大型活動期間，物流會慢啲，俾啲耐性等下先

【其他】

【問】學生哥冇信用卡點好？
【答】
PPS：去OK便利店整，唔洗錢，有提款卡就得
八達通：只for an機，ios未有
支付寶HK：
「拍住賞」卡：當Mastercard用，便利店直接買

請打擊代充，此post禁止打手及討論任何代充

Template:

thx

離題問一下，京東買嘢SET收貨地址 係咪同淘寶一鳩樣咁買法就OK

指定走陸運係咪賣方搞？

者係"賣家直送"方式？

送去集運倉用邊間係賣家決定
香港買家唔洗理
賣家直送通常要另計運費

用官方集運兩個幾星期都未收到
話個自提櫃爆左冇位放 其實係咪可以申請退款

放櫃過左指定時間會拎走

點會長擺成week

係份件因爲個櫃爆左放唔到入去

頂 原來38個物流紅包要直送同自提櫃先用到
佢仲要每間店就分開唔同包裹
即係我買8件就分開5packs黎寄
運費就要60人仔
真係on9
諗住用佐個5蚊物流紅包點知仲衰
近屋企自提點又唔知乜原因暫時取消 吊
搞到要特燈搭車去攞又搭車拎番黎

個紅包有幾多錢？

5蚊

咁真係無鳩謂, 用完仲貴左

以後都唔理物流紅包算
限你用櫃先用得既

想買行李喼 想問有無邊間集運個運費計落比較好

平時集運用開新世代
但今次想買個60x85cm既畫框
新世代計體積重好貴
請問一下應該用邊間好

上次用 BB 集運 新開張 優惠
邊長80cm 內不計體積重
其他唔計體積比， 但價錢貴。

想問邊間集運最快 thanks

順豐

咁buyup快唔快？

之前有人話有間私集運費係件計
有冇人知係邊間

大大件直送用開瘋狂集運
個體積比/9000
首85kg 285蚊之後每kg 1.8
細細件用小雞集運
觀唐拎
未加價果陣係4蚊1kg
有冇更平?

請問1比1電影周邊金属觀賞刀，未開封，有邊間集運會接呢？

幾期用官方直送自取都好正常
無伏中
不過想問下有無巴打知道官方物流星期日東莞倉會唔會出貨?

多寶而家仲有冇伏

有無人試過同我一樣咁智障將天貓超市d野送左去集運倉果邊?
仲有無得救

記得好似有人都試過

有無巴絲打知道邊春到叫zkm
廣州送香港ems件

611easy好廢,簽收左兩日都未入倉,希望冇唔見

星期五晚簽收，今朝先入倉
星期六日比錢，完全唔發貨

貪佢平得黎又近先被迫繼續用

我星期五上午簽收,今朝催佢先入倉

我有野等極都唔入倉，尋日唯有比錢先，諗住今日有得拎，點知佢敢膽死連星期六日比錢堆貨都唔發

屌出聲

明明兩件貨係同一個包裹 點解會咁

九龍區大件可以試下 冠達
純物流派貨/送上門，時間比較飄忽

用左幾次又冇咩野 不過真係好慢 趕時間唔好用

用過好多次 講下優點缺點
運落香港快 大部分地區今發明至
唔呃秤
平 單邊過80cm先計體積

但要朝早簽收先可以即日入倉上架
下晝簽收就要等第二朝先上到架
所以都慣左等一日先上架
如果星期日簽收，係一定唔會入倉，星期一朝先入倉上架

今次等極都唔發，淘寶客服覆左我，倉同事尋日臨時請假所以冇人發貨

執左笠
只此之後搵唔番一間好過佢既集運

最近用左4次官集
全部都係2點前到倉，就即日出庫可以當晚到香港
第2日到自取點拎得

用開神州同到貨啦

想買個櫃，住新界，請問用邊間最平，已經追左好耐post

又要上黎屌下611 星期4同5簽收左都唔冇入倉

之前追post有人話611幾好,咁我就試下,點知奶曬野

遲入倉,星期六日唔發貨,價錢又唔係平,第一次新會員優惠自取¥1/kg,但咁嘅質素....

係我話幾好既 早期可能冇人用 所有野都好快
6點幾比錢都會發貨

點知過年前開始差 過埋年仲差
變左星期日例牌唔入倉 有時連星期日都唔發貨
星期四五六既件到今日都唔入倉 問客服完全冇回覆

事實證明有好野唔可以上黎講

價錢我覺得算可以 80cm內唔計體積重 同真係冇呃秤 續重4.5/kg

巴打你有冇件呢幾日簽收左但未入倉？
好驚唔見

今日啱啱簽收左,但我都預佢聽日先入倉(希望)

個櫃包裝後size幾多,幾重,自取或送上門,唔知好難答架

我問客服幾時入倉,佢地話個倉停電,個系統用唔到
佢地都唔知有冇簽收到我件貨,好淆底.用埋今次即刻轉集運

問淘寶定whatsapp?
佢兩邊都唔覆

佢有冇話幾時搞掂？
我寄左堆野去佢度 仲趕住用
真係吊那西

屌問個間乜都話無既屌
如果係咁既情況邊間相對平D?

WhatsApp,佢無話幾時搞掂,但我又唔係急用,所以都無咩所謂,最緊要唔好唔見je

巴打可唔可以幫我問下幾時搞掂？
佢永遠藍tick我就算

終於覆左我 淨係話4-7號於清明節假

佢話電力搶修中

比個網你自已check,留意會唔會計體積重,有冇超長

星期四同五簽收既件仲係唔知去左邊
又唔交代下 dklm

咪係,以後唔鬼用佢

有冇巴絲用過鑫航 晉越？
入倉上架同運落香港快唔快？

官方集運倉今日食咗屎嚟？ 收咗一直都唔入庫嘅屌

有無人試過寄野返大陸
如果順豐係唔係填收件人地址 姓名就得
我果件係飾物黎

諗緊如果寄唔到
就自己特登上去寄完再返屋企算

感謝

同問。聽人講要身分證。 驚白去

4px屌你老母 成倍星期都冇入倉訊息 又話轉網站

乜原來分撥中心復活節假唔做嘢㗎？ 趕住要D貨啊

我星期五買左幾件，除左係遲發貨未去到倉既
去到倉既都已經係尋日到倉即日入晒倉

佢地唔係休勞工假姐咩
連公眾假都唔做野架原來

係咪新網頁 到
因為我俾個地址係舊倉庫 同埋有我住全名

新網頁冇UPDATE個倉庫地址 2個地址唔同 搞到我認領唔到

即係你唔係經官集用4px?而係好似私集咁搞？
咁我唔清楚了，因為我係經官集既4px又無咩問題
入倉係慢d 但都即日入到 如果2點前比得切運費仲可以即日出到費

新手未遇過五一呢d黃金週買野

物流果度效率係同平時一樣定差或慢左？

同問,黎緊618節日想買野

住係沙田/沙角村附近既巴絲會用咩間集運？ 唔用淘寶官方既情況下

有冇巴打入唔到購物車？網頁版淘寶
我已經三日入唔到了，但用手機就冇問題

原來有人一樣

南 海 摺左

不嬲用開南海 由首重5蚊開始用起 用到依家首重十蚊 冇試過整唔見我啲貨 四日就到香港 依家冇了

第一之用正點
痴撚線
狂收我體積重
屌你老尾加埋有4-5kg都係體積重
我以期用都冇咁賤格

有冇人用過匯購八方?得唔得

其實你試下用一兩次咪知

hotbuy上架越黎越慢

佢依排快返，10次有7次做倒今發明到
但注意佢今發明到如果夜左先送到自提佢會明天先whatsapp你到自提

運傢俬大家用邊間？

4PX都依家已經33日我都仲未收到貨

觀塘區有無啲係夜晚先送上門

送貨定自提？
如果係前者應該無得救

自提
啱啱收到，但係我6日前我已經申請左唔撚要，要佢賠錢。佢今日先送，無撚賴到

自提都咁唔好彩
因為我呢三個月都買左7-8次
次次官集都係今日到東莞倉，聽日/後日就到香港（除非撞正紅）
無諗過都會咁危險
唔係申請退款，先幫你搵咁仆街呀

係啊
屌佢30幾日我催撚左過10次無理撚過我，我自己去淘寶買多次，然後叫佢賠呢件錢，佢先送過黎。仆街到。依家因為已經送到，我無得叫返佢賠

但無記錯delay一定日數（好似1x日）都可以照叫佢賠

只可以賠返運費 唔可以陪件貨嘅錢

有冇人用貨多多
如何

有冇人用過見樓下有舖拎 想試下

用開神州
唔記得pw
想reset pw佢係咁彈網絡故障點算

金鐘道塞到hihi

想問賣家順豐直送 我想自取 落地址落屋企定自取中心嗰個？

以後唔敢用佢喇

淘寶 wts都問過 冇人覆
我睇佢啲單 一日都唔知有冇廿個客 都可以咁撚廢
運埋今轉 轉返用神州算
冇咁谷氣

屌 成日都係咁樣
Fb有人屌佢 話系統故障
唔知仲要等到幾時呀屌

我都轉會算 驚佢執笠

仲記得上個月頭我同你係呢個post狂屌佢停電 搞到又係幾日冇入倉
點知今次又係咁
雖然用左半年, 但發誓用埋今次唔用佢啦
希望唔會執笠走佬啦

已經轉會

轉邊間？

有冇打過hotline

Buyup,覺得幾好,雖然貴d但係一日內入倉

27873611？冇人聽

屌佢老母 聽左一秒cut我線

上次我地先吊佢有幾廢,點解你仲用

一來平
二來屋企附近其他既自取點收太早，6點就收工
雖然用緊既自取點都有幫其他集運收貨，但又係好多負評 唯有繼續用

終於聽左電話 佢話搞掂左 信住一半先

啱啱係晉越註冊
好快有客服主動whatsapp歡迎我註冊，而且答得幾快，感覺良好
再睇埋淘寶評語，冇乜人屌佢，99.9%都係讚，個人認為值得一試

留名轉用

佢啱wts我
話今日恢復正常

屌真係唔好再貪平
平幾蚊 麻撚煩

成日比佢嚇餐死
慳幾蚊唔夠買驚風散食

同意,平個幾蚊,搭程車都唔止

到目前為止一件都冇入到倉
絲打你呢？

用得集運預左慢, 咁有要求不如送去深圳既自取站, 自己過關拎

一係就順豐直送

佢係電話又話今晚如常出車落香港
等我得一件都拿拿聲集左先 諗住聽日有得拎
點撚知到而家都冇聲氣 真係谷鳩氣

我最早個件係15號6點簽收呀
仲要係最貴個件 好撚擔心

唔該你搞清楚啦 15-20號簽收既貨到而家都未入倉
我地唔要求即日入倉 但都唔好遲4 5日丫
咁樣都叫有要求

大把集運做到即日入倉上架
定係你食開屎 就覺得食屎冇問題

你個口咁臭, 和比左錢以為自己係大爺有咩分別
我係講如果趕時間, 順豐直送會將風險變到最低, 用得轉運預左有問題發生就慢慢等, 屌你都無用

你講到大把集運都做到...咁你後知後覺仲抵死啦

其實我初初唔趕 但比佢拖到我好撚趕
我都解釋左已經唔係要求今日到大陸、第二日就到香港 由簽收到香港用5日時間都ok
點撚樣當自己係大爺啊

上面解釋左點解我唔轉會啦
你把口臭過我啦on99

你真係人如其名
我冇當自己係大爺 我唔係屌佢唔即日入倉個啲喎
但正常入倉要幾日？我最早件貨15號已到佢哋個倉
佢又唔出公告 我點會知佢咩情況

條友都on99既 衝出黎搏屌

飛機杯，震蛋 用咩集運好

我記得唔係違禁品喎 應該間間想得

利申未試過

仲以為有鋰電/ 敏感野唔得

而家有邊間推介？

611真係好撚廢

611苦主？

未苦既 用左半年 都幾好既 起馬齊件
但今次好慢

清 我開始有貨入庫 你係咪都係？

係呀 18號或之前簽收既都入左庫
但佢話就算今日比錢都唔敢寫包單今晚出貨落香港

佢話星期五夜晚系統壞左
星期日先有人黎整 所以星期一先開始搞入庫

支持下小店啦 冇邊間做到80cm

我諗我大貨先用

小貨用第間

官集，件貨係咪應該已消失?

問下啦

611其實真係除咗入倉好撚慢之外真係其實幾好
起碼真係今發明到 又平 80cm邊長計實重

佢改善到入倉慢呢個問題真係冇得輸

agger 而家冇乜幾多間做到今發明至
但正常日子都要1-2日先入倉
有幾次星期日又唔發貨落香港

但遲入倉已經搞到我好驚,system成日都壞,搵佢又唔覆

09:19:52廣東省東莞市沙田 已收入
17:13:21包裹入庫成功
14:34:40您的包裹已到達集運倉
17:13:20集運倉已簽收
17:13:21包裹入庫成功

琴日到而家都未出庫，一般要等幾耐? 唔會整唔見左件貨掛

出事了 唔見貨
希望只係快遞送錯地方會搵得番
件貨又大又輕無得唔用佢

會員日
見到有promo code 399－50
但係其實要係邊個位打code 我搵唔到

人仔定港幣？

hkd
拎貨個刻先俾cash

好撚貴，即日入倉同今發明至唔止佢一間

呢間咁臭朵點解仲要俾機會佢

屋企樓下得佢，順豐，同buyup可以揀

想問吓邊間集運可以運零食？
平時用開嗰間唔運得 thanksss

官方集運個倉幾時變咗喺東莞

淘寶 & 天貓 代購 / 集運
有興趣TG :

如果想集運傢俬落香港，有冇邊間推介，諗住一次過淘書枱同座地架

想問下淘1m-1.5m 貨

有冇邊間推介

我揀咗點對點 貪佢計實重
200cm以上先加附加費

試左晉越 今朝好快就係app見到入左倉 星期日下晝whatsapp客服都好快覆
雖然磅出黎冇611咁準 但都決定轉去呢間

611成個星期都上唔到架出唔到貨
叫天不應叫地不聞

冇伏? 可唔可以約佢星期6送, 1到5要返工屋企冇人....

我未知
我叫佢星期三先送
我問佢個客服 佢話係盡力安排
佢有得出單時備註想幾號送貨 早一日通知

你自己就返日子出貨 同用前問下fb客服

記得既話星期三賽後報告下

其實有啲仲平
巴打要考慮埋你會唔會偏遠地區 係就要加150

晉代1.6/kg 人仔 其實幾抵
偏遠費80 但有派送費180
Kg多就會抵過點對點

用開集運王,越用越差,早九點到.第日先人倉.出貨又隔日到
試下用到貨西,點知仲西,上個星期五發到依家都未送到
又冇邊間真係做到今發明到

近排神州得 呢2次用都今發明到

地區問題,
你不如 買 少少野, 試下邊間快, 就用果間.
因為每個區都唔同.

想淘收納盒，但好大件
有無邊間集運淘大件野平（最好有送住宅

淘寶香港店買啦
我記得有

好少款，同埋都幾貴下

近排611又穩定返 618買啲嘢好快入倉

我一跳船佢就穩定

雖然改左system, 但611好鍾意失驚無神唔發貨, 尤其係星期日同紅日
都係繼續觀望下先

瘋狂有無ching 用過？ ok ma ?

想問有冇邊間唔計體積 想買幾層既膠櫃桶
用開千里 之前買箱仔1kg但計體積當4kg

到貨啦冇得運食物 液體 粉狀 有冇其他集運喺可以嘅？

集運王可以偷雞2KG以下液體,但係食物就肯定唔得

神州敏感專綫

點對點會拒收食品
點點拒收食品
點對點拒收食品
我瀨左野所以提下其他巴打

屌丫...我之前用過同上網睇話運得食物嫁喎...
仲特登將被拒收左既轉運過去

買左咩野食物? 通常乾貨,餅乾之類包得好密實先得

仆街聽日飛 集運今日仲未到

有冇人用過立信？喺咪可以送液體同粉體？到貨啦冇得送但喺簽收咗 要個快遞拎番送去其他地方嘅集運公司 但還未找到

同埋建議大家唔好用到貨啦 啲禁運嘢自己上去拎都唔俾 垃圾到閪咁 嘥咗200幾

想問下有無人用德邦物流？
淘左個mon 等左幾日都未送件，件野仲係香港運作部

如果想退貨用邊間最平可以搵返上大陸

一件貨計

有一件 140 x 20 x 40 cm 7.5kg 既汽車零件
用邊間集運落黎最穩陣?

神州係咪死咗server? 有email通知啲貨入咗倉，但電話app同網頁版都load唔到

試過用立信運液體 無問題

有無試過集運倉收到不知明物品，近排收到兩件都係由同一地方發出。

大陸報關完成左都5日

客服問佢就話搵唔到到港訊息
問佢幾時到又答唔出

我用官方集運 是否正常？

官集4PX點申請退貨退款 屌佢拖9我 大陸7月1都清關完成 到依家乜春消息都冇

4px 無得攪

以後唔好再用，唔好貪個幾十蚊優惠用官集

問左神州，影埋相我睇竟然係滅蚊燈完全無買過。又會寄黎倉。聽日去集運點到即場拆

究竟係賣家刷單定滅蚊收音器從來無買過呢類野，但佢地寄既集運地址又同我個一樣。

的確唔可以運.

有冇人知如果官方集運大貨，送上門冇人咁會點？

咁岩個個訂單有事 隔左幾日有個訂單就好快
不過都會用返SF

淘寶買咗電子煙寄緊去大陸順豐集運倉 寄唔寄得到落嚟香港？ 如果唔得可唔可以喺大陸個倉度寄去其他私運倉？

電子煙？你用下個腦先問啦

一直用開神州，今日見到buyup平過神州，巴打有冇評價，我係去自取點拎

唔可以....

禁寄物品
無煙菸草產品....禁止進口
咀嚼菸草、煙葉、人造菸草、無煙菸草、電子香菸等。

諗住買張電腦櫈 想問下邊間送上門會平d
張櫈289人仔 16kg 但官方運費184人仔 好似唔太抵

10KG 以上用 冠達快運
20KG 以內送上門係 $90-$ 105

Thanks 巴打 我今晚研究下

如果4,5件野加埋 40-50kg
係咪都係佢抵
我見有d再平d 但要100/200kg+

有冇巴打試過集運隻櫃比海關扣住？
知唔知一般幾耐先拎得返

呢個 tg group 有4px 免郵2kg discount code

第一次用官方集運想一件直送香港
滑板車黎 6kg左右
睇佢直送上門34人仔
送貨會唔會收20蚊附加貴
自取27人仔

今日諗住用神州運液體+電池，點知落咗單先知而家4px有條敏感貨私集，比起上嚟神州係咪貴好多

送去自提點要幾錢1kg，wtsapp客服唔理我，叫我wechat

我記得神州個網有寫

小雞集運係咪收左皮？？？5日都未出倉

而家邊間最平？

From Dimbuy

收到內地合作方通知︰

最近清關方面加強抽查，鑒於目前情況及為了令大家可以暢順地集運，溫馨提示大家不要寄以下貨品 (如: 音箱、黑色Tee、手套、對講機、口罩、眼罩、頭盔、兩傘等等)，如有需要可以申請國內退件; 倉庫如有發現上述物品，亦會一律退回原物流公司，會員須自行聯絡賣家跟進。

除上述貨品外，一般貨件可以如常集運，國際轉運不受此影響。 希望大家明白及體諒。

#香港人共勉之亦請加油 #明就明啦

DimBuy團隊

啱啱仲幫屋企人買咗幾把縮骨遮，係咪應該退貨安全啲？

淘寶點俾錢?
alipay hk已經link左pps,但俾錢果陣淨係可以用銀行卡?

有得揀pps

得呢個options

自爆喎ching

想問下點解而家用唔到官方集運 逼我用直送
選擇嗰度一按入去官方集運嗰度就死咗網

你件咩貨
我上星期買嘢撳到官集喎

亲 国内现在快递监管 集运仓发不了的哦

屌 支那又咩事？買泳鏡咋喎

唔買泳鏡
買泳衣都唔得

正常係呢個位置㗎嘛？我一入去佢就係死網

一入去就係咁 搵人工客服又叫我搵返香港

請問如果依個情況應該點搞，卡撚左十日
賣家淨係話已經打左去吹

香港京東集運話唔送香港

藍芽speaker 係咪唔駛淘?

八月頭買左六百蚊野
入邊有電筒（自用）屈我話係激光電筒
扣左個半月
今日淨係退番三十蚊運費

唔好再用官集啦屌

眼罩類麻

音箱， 背包
。。。都唔比運

想買單車電筒 知唔知運唔運到？

買野用官集去集運倉突然發現多左樣野叫海外運費， 收6蚊， 以前唔覺會咁收

依家廣東地址都派唔到，我用開多寶都唔得，問d客服話廣東人都淘唔到，有冇唔係廣東既集運倉，or 你地用緊咩集運係正常？

你買乜野先

攝影配件， 工作需要被逼淘寶

買傢俬用邊間集運平?

唉 淘左幾頂冬天帽諗住去旅行用 但順豐集運拒收唔淘寶 仲可以去邊買到咁撚平